---
title: oracle事务
date: 2021-02-01 15:46:51
tags: oracle 11g
categories: 
- [读书笔记,oracle]
---

## 定义

* 昨作为单个逻辑工作单元执行的一系列操作，这些操作作为一个整体向系统提交，要么都执行，要么都不执行。事务是不可分隔的工作逻辑单元。
* 是我必须具备以下四个属性，ACID
  * 原子性(Atomicity)：事务是个完整的操作。事务的各步操作是不可分的。要么执行，要么都不执行。
  * 一致性(Consistency):当事务完成时，数据必须处于一致状态。
  * 隔离性(Isolation):对数据进行修改的所有并发事务是彼此隔离的，事务必须是独立的。它不以任何方式依赖或者影响其他事务
  * 永久性(durability):事务完成后，它对数据库的修改被永久保持，事务日志能够保持事务的永久性。

## 一致读 consistent read

* 如果一个用户在A1时间发出查询，用户在之后的A2时间修改数据，oracle返回的数据一定是修改前的数据
* commit rollback savepoint

<!-- more -->

待续...
